---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۷۱
---
# غزل شمارهٔ ۵۷۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن گرمی ز شمع وصل مهرافروزتر باشی</p></div>
<div class="m2"><p>بر افروزی و داغ و در غمت جان سوزتر باشی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>برت افسانهٔ ما با نیاز آمیز تر تا کی</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشم مست خود خواهم که نا آموزتر باشی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چراغ حسن خود را بر فروز از آتش عشقم</p></div>
<div class="m2"><p>چو خواهی آفتاب من که عالم سوزتر باشی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نگردد بوالهوس، ای تیر، آزرده دل از تو</p></div>
<div class="m2"><p>مگر از ناوک مژگان او دلدوزتر باشی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چنین می خواهمت عرفی که هر چندان وفادشمن</p></div>
<div class="m2"><p>بلا انگیزتر می شد، جفا اندوزتر باشی</p></div></div>